英特爾修改微碼使用條款：禁止進行“patch”前後性能對比

Much of the secret sauce that made Intel processors faster than AMD is going sour, as the cybersecurity community is finding gaping security vulnerabilities by exploiting features such as speculative execution. Intel's microcode updates that mitigate these vulnerabilities impact performance. Intel isn't too happy about public performance numbers put out by its customers, which it fears could blunt the competitive edge of its products. The company has hence updated the license terms governing the microcode update distribution to explicitly forbid its users from publishing comparative "before/after" performance numbers of patched processors.

The updated license for the microcode update has this controversial sentence (pay attention to "v"):

"You will not, and will not allow any third party to (i) use, copy, distribute, sell or offer to sell the Software or associated documentation; (ii) modify, adapt, enhance, disassemble, decompile, reverse engineer, change or create derivative works from the Software except and only to the extent as specifically required by mandatory applicable laws or any applicable third party license terms accompanying the Software; (iii) use or make the Software available for the use or benefit of third parties; or (iv) use the Software on Your products other than those that include the Intel hardware product(s), platform(s), or software identified in the Software; or (v) publish or provide any Software benchmark or comparison test results."

Some of Intel's biggest enterprise customers are cloud computing providers such as AWS, Microsoft, and Google, who have made it their duty to keep their customers informed about the performance impact of microcode updated processors, since it impacts their cost/performance when the scale is big enough. This gag is both unethical, and probably even illegal.

Source link:

咁大間公司做埋啲咁柒既野

戇鳩公司，下部砌ryzen

Fuck you Intel

自從當年佢出新u就要換底板開始
已經覺得佢無得救

等ram平返砌2700x
Intel都on撚9

垃撚圾公司

Intel係咪痴撚左線？

光明正大開出黎你都仲可以用光明正大既方法兜

全部消息轉往暗處散播你點兜？

updated :
果條條款已移除

原來真係有人睇條款

知衰

但移除左唔等於冇發生過，柒事會畀人記一世

Make AMD Great again!!!!!!!